

6) Demuestre que:

a) $\text{Log}(-ie) = 1 - \frac{\pi}{2}i \rightarrow \text{Log}(-ie) = \ln|e| + i(-\frac{\pi}{2} + 2\pi n), n \in \mathbb{Z}$
 $z = 0 - ie \quad |z| = e$
 $\tan \theta = \frac{-1}{0} \rightarrow \theta = -\frac{\pi}{2}$
 $n=0, \text{Log}(-ie) = 1 - \frac{\pi}{2}i$

b) $\text{Log}(1-i) = \frac{1}{2} \ln(2) - \frac{\pi}{4}i \rightarrow \text{Log}(1-i) = \ln(2^{1/2}) + i(-\frac{\pi}{4} + 2\pi n), n \in \mathbb{Z}$
 $z = 1 - i \quad |z| = \sqrt{1^2 + (-1)^2} = \sqrt{2}$
 $\tan \theta = \frac{-1}{1} \rightarrow \theta = -\frac{\pi}{4}$
 $n=0, \text{Log}(1-i) = \frac{1}{2} \ln(2) - \frac{\pi}{4}i$

c) $\text{Log}(e) = 1 + 2\pi ni \rightarrow \text{Log}(e) = \ln|e| + i(0 + 2\pi n), n \in \mathbb{Z}$
 $z = e \quad |z| = e$
 $\tan \theta = \frac{0}{1} \rightarrow \theta = 0$

d) $\text{Log}(i) = (2n + \frac{1}{2})\pi i \rightarrow \text{Log}(i) = \ln|1| + i(\frac{\pi}{2} + 2\pi n), n \in \mathbb{Z}$
 $z = 0 + i \quad |z| = \sqrt{0^2 + 1^2} = 1$
 $\tan \theta = \frac{1}{0} \rightarrow \theta = \frac{\pi}{2}$
 $= i(\frac{\pi}{2} + 2\pi n)$
 $= (\frac{1}{2} + 2n)\pi i$

10) Las funciones hiperbólicas se definen como: $\cosh x = \frac{e^x + e^{-x}}{2}$, $\sinh x = \frac{e^x - e^{-x}}{2}$ y de manera análoga a las funciones trigonométricas tendremos el resto de funciones. a) Muestre las siguientes equivalencias:

Se tiene que $e^{i\theta} + e^{-i\theta} = 2\cos\theta$ y $e^{i\theta} - e^{-i\theta} = 2i\sin\theta \rightarrow \cos\theta = \frac{e^{i\theta} + e^{-i\theta}}{2}$, $\sin\theta = \frac{e^{i\theta} - e^{-i\theta}}{2i}$

$\cosh(x) = \cos(ix)$ $\cos(ix) = \frac{e^{i(ix)} + e^{-i(ix)}}{2} = \frac{e^{-x} + e^x}{2} = \cosh x$ $\sinh(x) = \sin(ix)$ $\sin(ix) = \frac{e^{i(ix)} - e^{-i(ix)}}{2i} = \frac{e^{-x} - e^x}{2i} = -\frac{e^x - e^{-x}}{2i} = \frac{e^x - e^{-x}}{2i} = \sinh x$

$\cos(x) = \cosh(ix)$ $\cosh(ix) = \frac{e^{ix} + e^{-ix}}{2} = \cos x$ $\sinh(x) = \cosh(ix)$ $\sinh(ix) = \frac{e^{ix} - e^{-ix}}{2} = i \frac{e^{ix} - e^{-ix}}{2i} = i \sin x$

b) Muestre las siguientes identidades:

$\cosh^2 x - \sinh^2 x = 1 \rightarrow \cosh^2 x - \sinh^2 x = \left(\frac{e^x + e^{-x}}{2}\right)^2 - \left(\frac{e^x - e^{-x}}{2}\right)^2 = \frac{(e^{2x} + 2 + e^{-2x}) - (e^{2x} - 2 + e^{-2x})}{4} = \frac{4}{4} = 1$

$\text{sech}^2 x = 1 - \tanh^2 x \rightarrow 1 - \tanh^2 x = 1 - \frac{\sinh^2 x}{\cosh^2 x} = \frac{\cosh^2 x - \sinh^2 x}{\cosh^2 x} = \frac{1}{\cosh^2 x} = \text{sech}^2 x$

$\cosh(2x) = \cosh^2 x + \sinh^2 x \rightarrow \cosh^2 x + \sinh^2 x = \left(\frac{e^x + e^{-x}}{2}\right)^2 + \left(\frac{e^x - e^{-x}}{2}\right)^2 = \frac{(e^{2x} + 2 + e^{-2x}) + (e^{2x} - 2 + e^{-2x})}{4} = \frac{2e^{2x} + 2e^{-2x}}{4} = \frac{e^{2x} + e^{-2x}}{2} = \cosh(2x)$

c) Resuelva las siguientes ecuaciones hiperbólicas:

$\cosh x - 5\sinh x - 5 = 0 \rightarrow y = e^x$
 $\frac{y + 1/y}{2} - 5 \frac{y - 1/y}{2} - 5 = 0$
 $\frac{y^2 + 1}{2y} - 5 \frac{y^2 - 1}{2y} - 5 = 0$
 $y^2 + 1 - 5y^2 + 5 - 10y = 0$
 $-4y^2 - 10y + 6 = 0$
 $2y^2 + 5y - 3 = 0$
 $y = \frac{-5 \pm \sqrt{25 - 4(2)(-3)}}{4} = \frac{-5 \pm 7}{4}$
 $y_1 = 1/2 \quad y_2 = -3 \rightarrow y = e^x > 0$
 $e^x = 1/2 \rightarrow x = \ln(1/2) = -\ln 2$

$2\cosh(4x) - 8\cosh(2x) + 5 = 0$
 $2(2\cosh^2(2x) - 1) - 8\cosh(2x) + 5 = 0 \quad t = \cosh(2x)$
 $4t^2 - 2 - 8t + 5 = 0$
 $4t^2 - 8t + 3 = 0$
 $t = \frac{8 \pm \sqrt{64 - 4(4)(3)}}{8} = \frac{8 \pm 4}{8}$
 $t_1 = \frac{3}{2} \quad t_2 = \frac{1}{2}$
 $\cosh(2x) = \frac{3}{2} \rightarrow 2x = \pm \text{arccosh}(\frac{3}{2})$
 $x = \pm \frac{1}{2} \text{arccosh}(\frac{3}{2})$

$\cosh(x) = \sinh(x) + 2\text{sech}(x) \rightarrow y = e^x$
 $\frac{y + 1/y}{2} = \frac{y - 1/y}{2} + 2 \frac{2}{y - 1/y}$
 $\frac{y^2 + 1}{2y} = \frac{y^2 - 1}{2y} + \frac{4y}{y^2 - 1}$
 $y^2 + 1 = y^2 - 1 + \frac{8y^2}{y^2 - 1}$
 $2(y^2 + 1) = 8y^2$
 $2 = 6y^2$
 $\frac{1}{3} = y^2$
 $y = \pm \sqrt{1/3} \rightarrow x = \ln(\frac{1}{\sqrt{3}}) = -\frac{1}{2} \ln 3$

4) Encuentre las derivadas

a) $\frac{z-1}{z+1}$ en i
 $f'(z) = \frac{1(z+1) - (z-1)(1)}{(z+1)^2} = \frac{z+1-z+1}{(z+1)^2} = \frac{2i}{(i+1)^2}$
 $f'(1) = \frac{2i}{(1+i)^2} = -\frac{i}{2}$

b) $(z-4i)^8$ en $3+4i$
 $f'(z) = 8(z-4i)^7$
 $z_0 = 3+4i \rightarrow z_0 - 4i = 3 \rightarrow f'(3+4i) = 8(3-4i)^7 = 8 \cdot 3^7 - 17496$

c) $i(z-3)^8$ en 0
 $f'(z) = i(8)(z-3)^7 = 8i(z-3)^7$
 $f'(0) = 8i(0-3)^7 = -17496i$

d) $(z^3 + 3z^2)^3$ en $2i$
 $f'(z) = 3(z^3 + 3z^2)^2 (3z^2 + 6z)$
 $f'(2i) = 3(i(2i)^3 + 3(2i)^2)^2 (3(2i)^2 + 6(2i))$
 $= 3(8-12)^2 (-12i+12i) = 3(4)^2 (0) = 0$

e) $\frac{1,5z+2i}{3z-4}$ para todo z
 $f'(z) = \frac{1,5(3z-4) - (1,5z+2i)(3)}{(3z-4)^2} = \frac{4,5z-6-4,5z+6}{(3z-4)^2} = 0$
 $f'(z) = 0 \quad \forall z \text{ con } 3z-4 \neq 0$

f) $\frac{z^3}{(z+1)^3}$ en i
 $f'(z) = \frac{3z^2(z+1)^3 - 3z^3(z+1)^2}{(z+1)^6}$
 $f'(1) = \frac{3(1)^2(1+1)^3 - 3(1)^3(1+1)^2}{(1+1)^6} = \frac{24-12}{32} = \frac{3}{16}$

Cuáles de las siguientes funciones son analíticas?

a) $f(z) = i z^2$
 $f(z) = i(x^2 - y^2 + i2xy)$
 $\frac{\partial u}{\partial x} = 0 \quad \frac{\partial u}{\partial y} = 0 \quad \frac{\partial v}{\partial x} = 2x \quad \frac{\partial v}{\partial y} = 2y$
 $0 = 2y$ y $0 = 2x$ solo se cumple en $(0,0)$
 \hookrightarrow No es analítica!

b) $f(z) = e^{-2x}(\cos 2y - i \sin 2y)$
 $\frac{\partial u}{\partial x} = -2e^{-2x} \cos 2y \quad \frac{\partial v}{\partial x} = 2e^{-2x} \sin 2y$
 $\frac{\partial u}{\partial y} = -2e^{-2x} \sin 2y \quad \frac{\partial v}{\partial y} = -2e^{-2x} \cos 2y$
 $\frac{\partial u}{\partial x} = \frac{\partial v}{\partial y} \quad \frac{\partial u}{\partial y} = -\frac{\partial v}{\partial x}$, las 4 derivadas son continuas
 \hookrightarrow Es analítica!

c) $f(z) = e^x(\cos y - i \sin y)$
 $\frac{\partial u}{\partial x} = e^x \cos y \quad \frac{\partial v}{\partial x} = -e^x \sin y$
 $\frac{\partial u}{\partial y} = -e^x \sin y \quad \frac{\partial v}{\partial y} = -e^x \cos y$
 $\frac{\partial u}{\partial x} = \frac{\partial v}{\partial y} \quad \frac{\partial u}{\partial y} = -\frac{\partial v}{\partial x}$
 \hookrightarrow No es analítica!

$$d) f(z) = \operatorname{Re}(z^2) - i \operatorname{Im}(z^2) \rightarrow f(z) = (x^2 - y^2) - 2ixy$$

$$\frac{\partial u}{\partial x} = 2x \quad \frac{\partial u}{\partial y} = -2y \quad \frac{\partial v}{\partial x} = -2y \quad \frac{\partial v}{\partial y} = -2x$$

$$\frac{\partial u}{\partial x} \neq \frac{\partial v}{\partial y} \quad -\frac{\partial u}{\partial y} \neq \frac{\partial v}{\partial x}$$

↳ No es analítica!

$$f) f(z) = \ln|z| + i \operatorname{Arg}(z) \rightarrow f(z) = \frac{1}{2} \ln(x^2 + y^2) + i \tan^{-1}(y/x)$$

$$\frac{\partial u}{\partial x} = \frac{x}{x^2 + y^2} \quad \frac{\partial v}{\partial x} = \frac{-y}{x^2 + y^2}$$

$$\frac{\partial u}{\partial y} = \frac{y}{x^2 + y^2} \quad \frac{\partial v}{\partial y} = \frac{x}{x^2 + y^2}$$

$$\frac{\partial u}{\partial x} = \frac{\partial v}{\partial y} \quad -\frac{\partial u}{\partial y} = \frac{\partial v}{\partial x}, \text{ pero no están definidas en el origen}$$

↳ Es analítica excepto en (0,0)!

$$e) f(z) = 1/(z - z^3)$$

$$z^5 = (x + iy)^5 = (x^5 - 10x^3y^2 + 5xy^4) + i(y^5 - 10x^2y^3 + 5x^4y)$$

$$z - z^5 = (x - x^5 + 10x^3y^2 - 5xy^4) + i(y - y^5 + 10x^2y^3 - 5x^4y)$$

$$f(z) = \frac{1}{a+ib} = \frac{a-ib}{a^2+b^2} \rightarrow u(x,y) = \frac{a}{a^2+b^2} \quad v(x,y) = -\frac{b}{a^2+b^2}$$

Ya que Cauchy-Riemann se cumpliría (pues a y b son polinomios que vienen de una sola variable $z = x + iy$)

pero no en $z(1-z^4) = 0 \rightarrow z = 0, \pm 1, \pm i$

↳ Es analítica excepto en $z = 0, \pm 1, \pm i$!

$$g) f(z) = \cos x \cosh y - i \sin x \sinh y$$

$$\frac{\partial u}{\partial x} = -\sin x \cosh y \quad \frac{\partial v}{\partial x} = -\cos x \sinh y$$

$$\frac{\partial u}{\partial y} = \cos x \sinh y \quad \frac{\partial v}{\partial y} = -\sin x \cosh y$$

$$\frac{\partial u}{\partial x} = \frac{\partial v}{\partial y} \quad -\frac{\partial u}{\partial y} = \frac{\partial v}{\partial x}, \text{ las 4 derivadas son continuas}$$

↳ Es analítica!